---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۴۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۴۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>الا ای جان جان جان چو می‌بینی چه می‌پرسی</p></div>
<div class="m2"><p>الا ای کان کان کان چو با مایی چه می‌ترسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز لا و لم مسلم شو به هر سو کت کشم می‌رو</p></div>
<div class="m2"><p>به قدوست کشم آخر که خانه زاده قدسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه در بحث اصولی تو چه دربند فصولی تو</p></div>
<div class="m2"><p>چه جنس و نوع می‌جویی کز این نوعی و زین جنسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر دامان جان گیری به ترک این و آن گیری</p></div>
<div class="m2"><p>که از جمله مبرایی نه از جنی نه از انسی</p></div></div>